Homekit 試伏討論區

啱啱裝修緊想試吓智能家居
有冇啲咩homekit設備好推介？

IKEA 燈膽

見有啲防盜眼
不過成2000一套
有冇ching用緊？

Wise aka 施耐德

我諗唔駛解釋

宜家用緊哩隻 Schlage 嘅 HomeKit 智能鎖，價格合理，用咗兩年多都無乜問題，只係換咗一次電。

Schlage Sense Smart Deadbolt with Camelot Trim Satin Nickel (BE479 CAM 619)

好過依家市面上三叔個啲鎖？

我都係用緊呢個鎖，已經用咗2年👍

我都想搞防盜眼 但驚比人搞

Apple 網睇到有3款
唔知有冇得用電視控制

燈

17 隻ikea remote燈

Lutron

LM

會唔會電埋Homebridge?唔玩少好多選擇.

另外我都係裝修後全屋homekit, 用左都兩年，強烈建議幾樣野，行少啲冤往路：

1. Homehub:
HomePod or appletv 4k, 唔好用ipad會唔stable

2. Router
買個好啲既，同埋唔好用怪/中文名，你將會有好多device入你router, 好多都唔support中文，買完發現add唔入要改名router玩死你

3. 燈
燈絕對係必需，但唔好太刻意搵support homekit既燈。
一來未必多岩你既靚款，二來貴，
三來你盞燈係要長期供電，姐係唔可以關電制，一關左就control唔到，呢個習慣對你另一半/周住既人/訪客煩唔煩？

所以我建議既其實係要玩智能燈制，有佢你買咩燈都得，人手關左都仲control到，但要留意市面好多都要0線先裝到，絕大部分裝修工人都唔會拉零線落燈制，如果拉埋又多數會收貴你，市面上有小量唔洗零線都得既燈制，其中一個平又ok既係aqara既制（利申我用緊，但先指聲明係小米旗下）

4. Homebridge
呢個係有神人寫既一個open source non officials way入homekit既方法，有佢你會多好多choice，例如Dyson, 吸塵機械人, 電視（official support得Samsung,lg,vizio, 我用sony的），冷氣。我就用raspberry pi黎裝homebridge, so far 好stable。

Homebridge More

全屋燈制, 冷氣, HiFi, 部份排插都可以用 hass 控制

Hass？

自己google 啦

hass冇玩開program會有排玩

佢就好似一隻hub咁，e.g Philips hue hub or ikea tradition hub, 當add左入homekit就可以帶哂啲child device入homekit.

你google下會有好多教學，可以裝好多唔同platform都得, windows/Mac/nas/raspberry pi, 個人prefer raspberry pi因為隻測要long running, 裝係pc唔實際。

怕麻煩可以睇下HOOBS, 有堆programmer砌既， package好哂raspberry pi同homebridge既setup, download 個image flash入張microsd card就用得。
又唔洗錢。不過你要先有隻Pi同micro sdcard係手

揀free download, 個default $7 donate可以改做$0

搞好哂佢會有哂UI比你玩，唔算太難用。搵自己想裝既plug-in, 裝好之後跟個plugin既documentation 做小小config就得：

燈黎講
Philips hue hub or ikea tradition hub 呢兩個大路野之間
Philips會好d, 因為近年Philips收購左好多smart lighting既公司, 長遠款式配套一定好多好

係咪得綠米用zigbee其他牌子都係用wifi?

好多都zigbee tradfri/hue都係，wifi都有例如lifx, Bluetooth都有啲
普遍zigbee會stable啲

Hue唔好處係唔太夠光,不過最stable
Tradfri就平平地不過啲人話易drop connection

另外個人幾鍾意lifx，又光色又靚，唯一一個做到一條燈帶分段唔同色，不過我條燈帶成日disconnect好煩

另外EVE都出名，
不過留意佢係全 Bluetooth, 距離遠有機會delay or 冇反應
同埋佢純support apple homekit, 第日你想轉會或者屋企有人用Android要諗諗

同求， 如果想用siri 控制係咪要買個homePod or Apple TV?

ipad都得

其實唔一定，單純Siri control可以好簡單
例如個support Siri shortcut既你就咁iPhone都control到
（不過shortcut多數唔stable)
或者iphone直接control homekit device又得

Homebub最大既value係
1.你出街都control到
2. 有佢你先set到automation (e.g 每日朝早十點開窗簾）

homekit有冇冷氣

tado 3 ac controller

剩係想快d 有人用下switchbot嘅窗簾 睇下work 唔work

仲有電視
係咪淨係用到開電視嘅功能？

Native support得啲冷門牌子，多數啲人會玩smart controller, 多數係啲識record你啲紅外線signal再retransmit出去既device, 上面講既tado係其中一個。

呢類產品基本產可以control所有紅外線搖控既野，不過壞處就係紅外線，如果咁岩你fire果下有野block左做唔到但homekit都會show做左。不過我都係用緊呢種, 用黎control nowtv, 冷氣, 浴室寶。

No ga：

另外仲可以用apple既remote app：
Control基本上下左右enter, 同用iPhone大細聲button較大細聲

我有買佢隻button, 但未諗到有咩用

窗簾我都係用aqara

我喂siri嗰陣淨係識開電視
係咪我講錯指令
LG 電視

留名
想控制開閂窗
有開關冷氣窗簾但爭個窗好似爭咁啲

我又未試過直接叫siri轉呢啲😂

你係homekit app入面見唔見到類似我既畫面？

如果有你可以set一個scene係轉hdmi/etc, 直接喂siri叫個scene名
E.g my “打機” scene, 我會”喂Siri 打機” ：
個”電視機”入面係select左hdmi3

見都係得啲大陸野多...呢隻好似有existing homebridge plug-in:

多數成條T字骨都幾唔靚

學到野 set場景

留名學野

新手 想玩homekit
有homepod 但係開始點入手？

留名學野

巴打

我得個hue bridge 駁住3個燈

點樣可以好似你咁 用埋home kit 開熄冷氣同電視

屋企會唔會就裝修之類？
Smart home最起馬玩下燈先似樣，
會裝修既我建議裝智能燈制。

唔會既可以諗玩燈泡，Philips hue最Stable但小小貴
IKEA tradfri會經濟啲，最近香港仲出埋智能捲簾。

但hue燈會多啲野玩，有燈帶/其他花巧燈e.g hue play/hue go/etc。如果用開電腦打機睇片仲可以裝hue sync, 啲燈跟住你個mon畫面轉色。

但留意一樣野，玩左呢啲你個燈制要長開先control到，
睇下要屋企人習慣煩唔煩（ that’s why 我建議可以既裝智能燈制）

你本身冷氣同電視係咩類型？

最舊式冷氣反而容易，姐係直接開大制開機果隻，直接將插頭插smart plug就得 （ e.g Eve power)
其他冷氣就多數玩錄低紅外線signal再retransmit, e.g 上面有巴打提過既tado.

電視本身係咪smart tv? 係既可以諗homebridge,睇下有冇人已經寫左plugin.
唔係既都只有玩紅外線方法

我自己既外線係用homebridge + broadlink pro黎玩，
會複雜小小，可以睇下上面 or google小小

唔該ching 好詳細

黎緊新居入伙 而家搵緊人家居設計
如果要換智能燈制 要幾錢左右 ？ 或者有無建議用邊款？

啱啱買咗Pan 計窗口機 有遙控
即係都用唔到大掣

Tado 外，有冇其他牌子可以比較吓

TV 係smart 咁可以喺邊度搵plugin

Broadlink pro support Siri?

另外想問個白痴 但又想問嘅問題
既然係紅外線hub 即係我唔可以放舊嘢係枱底?

我自己用aqara, 但留意佢係小米旗下既公司睇下自己介唔介意。
佢好處係有單火線version, i.e. 唔洗拉零線落燈制
我用左兩年都好stable

其實我開頭都唔想用大陸野，但我裝修時睇得太慢，拉完電線先知呢啲野，support冇零線既smart switch太少，另外smarthome世界其實好少英制既選擇，仲唔小心買左個koogeek既switch冇零線用唔到。

aqara我唯有會信佢個apple official 認證，so far用落都ok
你預1xx-2xx hkd一個掣，視乎你單定雙掣。
最近好似出左3掣版。
另外要買佢隻hub, 好似300$左右
如果你想玩佢可以睇埋個智能窗簾，不過要度條軌都唔易

如果其他牌子就多數>$400 up一個掣，未用過唔敢講stable唔stable， Lutron我見外國多人用不過美式掣...

Broadlink唔support homekit, 但有人寫左homebridge plug-in 所以我用homebridge玩,
Tado係official support homekit, 但就只for冷氣。
我用broadlink 玩埋轉nowtv, 浴室寶果啲。

另外你講得岩，紅外線要諗埋會比野阻，幾間房都想用就要買幾隻。

想知有冇plugin就可以直接google下 “homebridge xxxxx”，
Xxxxx=你部電視牌子，啲人改名都好直接，再睇下佢點寫sup唔supprt你個model,
例如我果陣都係search “homebridge broadlink”, “homebridge Dyson” 等等

用電話siri同homepod siri 有冇分別？

仲有sensibo sky, Ambi Climate, 都係出名既，香港都見到下，不過兩隻都冇official homekit support，但兩隻都有homebridge plugin

佢地同tado一樣係主要for aircon, 講多少少佢地又唔係淨係射紅外線既，會有AI learning curve, 理論上應該會越用越醒，不過我冇用過唔sure喇

我最後揀broadlink係因為要佢幫我轉nowtv既台同埋control部浴室寶

Trigger野冇，叫邊個做都一樣。
但慢慢你會發現HomePod siri再蠢啲

電話Siri佢聽錯你野，你可以edit啲文字黎慢慢教叻佢，HomePod佢有時聽極都聽錯又冇得教佢。

我google homebridge plugin
我完全唔知發生緊咩事

同我個hue bridge 係咪完全無關係？

Yes hue bridge 係 for Philips hue 既 device only

Homebridge要啲tech底...不過又唔洗去到programmer level, 簡單啲講要setup一隻類似hue bridge既野，佢可以unofficially add 到入homekit。 之後你可以add 電視、Dyson 之類既野入呢隻bridge度

有興趣可以睇下上面我講hoob果part, 應該係最易玩到homebridge既方法，成本就大概2-400蚊，
Raspberry pi around 2xx-3xx, 加張Micro Sd card

成日想用siri較電視
點知嚟嚟去去都淨係識開
大細聲轉台熄電視完全做唔到

巴打超詳細

但仲有幾個問題想問問

即係如果我買Tado 都剩係控制到冷氣？ 唔可以同時間控制電視？ 因為佢剩係support 冷氣？

咁聽落 無一舊紅外線hub 係offically support homekit 又可以控制好多唔同嘢？

如果要就要用Raspberry PI 嘅嘢
佢係一塊底板 插落電腦？？

冇錯>>無一舊紅外線hub 係offically support homekit 又可以控制好多唔同嘢

Raspberry pi 係一部小型電腦，細過手掌，插張裝好左homebridge既Microsd card入去，著電就行得。

好多唔同project可以係pi上面玩，homebridge只係其中一樣

係，其實Siri AI比起alexa果啲係弱啲，始終google Amazon 講到明24小時偷聽所有野做AI training係會叻啲。
唯有set定多幾個scene去做唔同既野。

不過我用過哂三個platform，最後都係覺得homekit最好用

我見係得塊電腦板 連外殼都無
供電係火牛定usb

Aqara 個網關有無三腳？

另外 我想問下

係咪一定要用返飛利浦網開？

Usb only~舊model就microusb, 新果隻pi4就typec
殻可以另外買

係，所有hue都要入bridge，冇直接connect homekit
但都有佢好處

-第日唔小心homekit炒左要入過你唔洗每盞燈慢慢入返

-多數呢種行bridge既都係行zigbee既network, 會stable啲。直接support homekit既多數行WiFi 2.4g or bluetooth, router唔勁既會冇咁好，Bluetooth就距離短同有delay

雖然唔係好想淘寶
但睇過 好似無一體版 點都要自己砌
想懶都唔得

等我研究吓 究竟點玩 感謝巴打

巴打
咁如果我唔係用 Raspberry
你話可以windows 即係我長開部pc 係有一樣效果？

強國野不了 同埋又要電機 好撚煩

Windows 可以睇下呢個

隻pi唔想tb可以去official site或者amazon都得

我自己玩緊一隻4b 2gb, 一隻3b+, 行homebridge冇乜大分別

另外如果有玩synology nas都可以用docker黎行homebridge

個殻好簡單～4粒鏍絲一上再合埋個蓋就係。
有啲有散熱風扇既就跟圖插返兩條線

我尋晚都睇過
但我唔明實際同PI 有咩分別
就係PC 長開 先可以用電話 控制電器？

PI 就長開都慳電d?

Yes 就係咁,
Windows/mac 長開始終冇咁好，
有時部機忙又有機會影響啲反應。

不過想比錢買pi前試下都可以

明白了
多謝分享
師兄方唔方便留TG 有咩問題都可以問你 ☺️

我反而用緊一部 spare 既 Mac 專行 Homebridge, 因為我分左好多個 Homebridge instance 來 handle 每一個 plugin, 所以用電腦行會好啲.

有冇人用Home assistant 或者識搞
利申想整

Oh~但師兄點解咁玩法？一個instance一隻plugin想佢stable啲？定想啲config file獨立manage? 但咁咪好多個bridge係homekit入面？

Btw 有冇好plugin交流下？
我想玩吸塵機械人但好似好參差唔知邊隻好用

我見佢有啲複雜就冇諗

雖然好似做到好多野

佢已經易過另一隻 應該話已經最易
如果唔搞佢既話就真係唔洗搞

不過話時話 其實大部份都已經起碼support siri shortcut
搞咁多野為左homekit 到搞好似唔多值

用Philips Hue 既巴打 原本燈制係咪無得搞/唔洗搞
咁又要長期開住個燈制 又要另一個controller 去控制d 燈？ 係咪個個都咁做 定係有人會換埋個原有燈制

我都想知， 好似太大工程

唔大工程 個燈制就廢左

但Siri shortcut妹多都流流地呀，就算大公司都麻麻地，
我部Dyson同Philips 空氣清新機有8成時間都唔work

同埋啲device一多就好少續個device control, 一個automation or scene去control 一堆device, e.g 一句早抖就關哂所有野

有諗過買呢隻
Rhodesy Light Switch Covers for Philips Hue Smart Wireless Dimmer Switch 2 PCS, Highly Compatible White Adapter Converter Shell, Suitable for EU/UK Standard Switch, Pack of 2

不過怕唔岩位

其實我唔係好明， 普通我一個燈頭同 開關， 點樣變做智能燈？ 係要換過個燈頭加開關？ 定reg 左個燈泡就用得

換左燈泡 燈制要長期開著 開熄同佢既controller

所有智能野都有電路版係入面，有哂program寫左入去，唔係一般燈泡/插頭/關關，通左電先識communicate.

例如智能燈泡，插左電你就control到佢，但個問題就你都要長期比電佢,
佢熄燈其實你可以睇成待機mode, 冇左電就唔識起返身

而關關or燈泡既分別就係睇，你想從條circuit咩位置去做呢個control。

其實仲有一種係可以係電線做手腳，剪開電線，中間加舊control到既野駁返埋，concept上你可以當佢係智能電線：

我係全部燈制長開
門口整左個無線制長按全屋燈同風扇熄哂
set左日落後一開門自動開燈
燈controller隨便放重放便左
有時坐係度唔郁拎起個手機又控制哂

已經決定左聽日買隻RASPBERRY 4.0
學下點樣DOCKER 到裝 HOMEBRIDGE用...
希望搞得掂 唔掂再上黎請高手幫手

玩燈膽不如玩燈制

同埋其實真心想問窗簾係咪屌米之外無選擇
我真係搵唔到其它牌子可以取代佢
唯一SWITCHBOT可以 但係佢又入唔到HOMEBRIDGE...
(出左無耐既野 應該未入得掛)

求救 到底仲有咩選擇...定真係要買屌米...

利申:唔撚想用中國野

有拉零線
智能燈制有咩牌子好介紹？
睇過外國果d牌子9成都裝唔到落香港果隻電箱
暫時睇左lifesmart, Aqara 仲有冇其他選擇？

IKEA/lifesmart都有

IKEA 個隻直落黎架喎 唔係左右拉個隻...
LIFESMART其實咪又係中國野...

咁可以睇下switchbot

用緊fullset ikea同eve

外國都有啲呀，會貴啲，同埋始終要度位唔岩都煩

Hunter Douglas，香港有鋪頭但唔知有冇呢隻賣：

捲簾有ikea fyrtur, 岩岩4月先香港release

或者呢隻類似switchbot個concept, 舊式野智能化：

再唔係就電傳統啲既遙控器簾，玩紅外線
可以用Logitech Harmony

咪撚用aqara，個hubs成撚日斷線好on9，我之前就係用到燥先轉曬做ikea

IKEA 個隻直上直落好似會遮唔晒光...
不過睇黎唔想用屌米一係佢一係SWITCHBOT...

Lightwave有一堆呀

另外Koogeek有隻係英式制式既

Eve都有一隻，未睇到要唔要零線：

我都想將我部sony電視駁入homebridge，我用synology 加咗homebridge，佢亦都show左一個四位數字嘅配對碼俾我，但係我唔知道應該喺邊度入嗰個配對碼，唔知可唔可以幫吓手呢？

我都係Sony呀，你電視咩model？用邊隻plug-in?
我係9000F 用Homebridge-Bravia-Tvos

我用A8F，plug-in 同你一樣。

HomeKit 亦都加咗homebridge。

冇乜印象要玩4粒字，我用psk方法入，
個config呢個post咁岩post過一次, 你睇睇？

終於搞掂啦，原來要去一個網站度登記。感謝你的幫忙

不過唔能夠用Siri去叫佢轉電視台就比較可惜

可以呀，個plugin有個option叫channels, 你可以玩玩佢
整左佢會好似堆hdmi input咁show出黎，
之後你可以set一個scene揀果個input,
Name個scene e.g 99台， 咁你就可以直叫siri “99台”

另外你有玩synology 可以裝埋ds photo/video,之後加埋做input， 我上面個config都有

今晚真係要試吓先

HomeKit developer 文件好似建議每個 bridge 不多於 100 device

加上有時有啲 plugin down 左如果分開 instance 都唔會影响整個 Homebridge 運作

我裝完第二個plugin 想再裝返哩個就用唔返了 重裝埋hoobs都唔得

想問下個plugin係叫咩名？
我一直都set唔到台

SwitchBot 佢話會寫 Homebridge plug-in, 未出之前可以用住 IFTTT

呢度有片，好似都要

eve light switch 好難買
由佢啦 搞咁煩 philip hue 都係多個controller 姐
都唔係唔好既

等佢出啦 IFTTT 好撚難搞

如果你係新裝修而諗住全屋都用 Hue 既話，可以近門口位整個櫃而入面裝晒一排傳統燈制，跟住喺其他地方裝 Hue Dimmer Switch. 而喺 Dimmer Switch 底下視乎需要可以預留返燈制線。

我剩係裝修自己間房 所以應該唔會咁做

Hm, 改config file前最好backup呀，唯一影響到你開唔開到既只係關個confit file事，如果有靚仔起到身既config 最好backup左佢先改野。

唔計config淨裝plugin唔會影響到。

重裝hoobs點都會ok, 試下reboot多幾次

homebridge-bravia-tvos

不過我都未玩過個channel, 我用nowtv做機頂盒

已經跟返第一次咁整都係唔得 所以我覺得係電視問題 不過唔知點set 又費事reset default

哩個我玩過 試咗好似唔work 見佢channel d制式唔啱香港用 唔知關唔關事 不過又有可能係我部電視太舊

噢，咁或者試下呢隻
homebridge-bravia

我部samsung個plugin都係類似方法做得到, Android底既機冇理由唔得掛

因為我嗰部唔係行android 不過都照開到youtube netflix同轉hdmi 但係轉台就唔識搞 一陣試下先 thanks

請問samsung tv係咪做唔到turn off

做到呀，不過你咩model 用咩plug-in?

q80r
用home assistant 接 home Bridge先揾到部電視

但你關唔到電腦？
我用homebridge-samsung-tizen
So far都正常，你可以跟佢instruction check下你電視用唔用到

1. Check if TV is compatible

In order to check access the folowing url http://TV_IP:8001/api/v2/ (replace TV_IP with your TV IP). The page should return informations regarding your TV. If the endpoint is not working then your TV is not compatible with the plugin.

成功用Siri叫電視轉台

可唔可以分享下條code點打？

終於整到 原來係dvbt

不過好搞笑，唔知點解我唔係全部台都可以用Siri

整埋ir remote 冷氣 機頂盒嗰d就大功告成
之前一路都整唔到 以家再試下

其他控制到，係揾唔到熄機command

Homepod siri ? 人手撳個scene work 唔work?

新砌既scene可以用iPhone siri trigger多幾次先,
佢聽錯你就edit你段字， train佢幾下,佢會慢慢reflect到落homepod siri

另有有啲太meaningful既名佢都會蠢（定叻？），會直接答左你字面上既野而冇行個scene

我有拉線呀 但佢好似得單制冇雙制...

Command? 基本開同關我又未玩過要command

My config with homebridge-samsung-tizen :

因為我set左automation, 有個wireless長按可以熄哂全屋智能野，但就係trigger唔到個電視

我就咩台都轉唔到 連HDMI都轉唔到

試咗所有台，係認唔到82台。可能要用其他名

其實我係直接甪homebrdge Bravia plug-in 冇加其他。它就直接反映咗係HomeKit 到，之後再加scene

現在研究緊點樣將電腦加落HomeKit 到

人手撳係work。HomePod 有時真係好蠢

不過我想問下，Siri係咪冇辦法叫電視大聲細聲啲？

個automation唔係homekit ?

如果Homekit應該一個scene揀哂所有device set做關閉
再將個wireless button set做trigger個scene就得？

暫時冇，始終電視係比較新既device，但佢既然個remote app做到遲啲應該有方法。
我用紅外線玩大細聲

我連scene都無得揀啲option不過有得用電話控制已經ok了

淨係做到關關？試下kill左隻home app再開過？
我初初setup都試過類似情況

轉到台 但係用唔到siri轉 不過我好少用siri 無咩所謂

可以睇下 homebridge-wol

電腦也成功加咗，謝謝幫忙！不過部PS4發覺好難加，加咗PS4 Waker platform plugin ，不過唔知點樣寫入去

搞惦左，thanks

不好意思，請問你如何將PS4和Switch加入homebridge?

我果兩個係拖板既開關，唔係真係開部機呀

謝謝你的回答

可唔可以留個tg 請教下homebridge...

我正正就係搞唔掂呢d config 完全唔識搞
跟住就唔俾save...

有無人係用緊hoobs 我裝到落raseperry pi
但係之後開始想裝d plugin (dyson) 入去個陣
唔識佢d config 要點搞...

Hello, 你依家homekit見得到隻homebridge ? Save唔到config ? 可以post個config 睇下

用咗三日，今日唔知點解嗌Siri冇反應，撳掣就得

Taobao 有隻叫SmartLife Spot IR 可以駁入Homekit 係咪真？ 台仔ptt 見到， 我都好唔想用大陸野但搵唔到， homebrige 又唔識整， d 台仔話唔穩定

Homebridge 點 control zigbee嘅product ?

其實我試過config 完但唔識add accessory 入homkit, 應該點add?

冇反應係指”喂 siri” 唔著燈定點？ 可以試下reboot部homepod

唔熟呢個牌子，佢直接support homekit? 好似又唔覺
如果都係要用homebridge既有其他選擇，可以睇睇harmony

Homebridge google下有好多唔同教學去砌，
我初初都係跟啲教學，有時會唔stable要reboot之類
可能我跟得唔好 或者個教學本身都唔夠好

之後hoobs出左我試用，效果好好, 好stable又易起手
可以睇埋呢度啲巴打有冇預問題

Zigbee有幾種方法玩，簡簡啲既可能係用Philips hue既bridge, homebridge裝 Philip hue plugin黎control。
咁你之後就可以加其他zigbee野例如ikea既燈泡入Philips hue bridge。

簡單啲講你需要一隻zigbee既bridge,
Philips hue之外有其他option，Conbee usb...raspberr pi...Raspbee...etc

你homebridge已經ready? 同 connect左入homekit ?
1 先裝需要既plugin
2 跟果個plugin既instruction 去update 個config file

即係我用homebridge + Philips Hue 可以 control 到 Ikea 嘅 zigbee?

巴打我都係用緊broadlink rm pro control 電視，冷氣同風扇
我用埋ifttt 做到Siri 聲控開關，校大細聲，
但做唔到聲控轉nowtv 台，轉電視HDMI input ，唔知巴打有無研究

已試咗reboot，都係時得時唔得。

其實就算冇homebridge，你都可以將ikea既燈泡加入hue bridge。你會係hue app玩到佢地，呢個係唔同zigbee野之間既common protocol.
大部分既zigbee device都會加到落唔同既zigbee bridge，不過買之前最好都google下。

但呢個方法就homekit唔會見得到ikea既燈泡。

玩埋homebridge只係令你係homekit入面 control埋佢

Btw, 用hue bridge係一個幾好既選擇，因為佢夠stable

你有冇用homebridge?
Homebridge plugin會玩到一個制叫learn
Click完再用紅外線射佢會係log度睇到果段紅外線既code
之後可以隨你喜歡好做config,
例如下面example set左一個homekit制令隻broadlink fire 去轉 now 332:

1. Fire “3” ,wait 0.7s
2. Fire “3”, wait 0.7s
3. Fire “2”, wait 0.7s
Data果串字就係learn返黎既紅外線code:

我無玩開呀，係咪可以用nas 玩homebridge ，等我爬吓文先，唔該晒

Yes如果有可以用docker玩

會唔會放得近電視嘈到佢聽唔到？我淨係開電視時要叫得大聲啲。其他情況冇乜問題

這個應該關係不大，因為嗌Siri 佢會應，不過佢會話請等等，聯絡緊，跟住冇反應😅

留名跟進

叫佢做啲咩都係咁？定次次都係特定device先有問題？
不過如果home app ok既唔似係device問題。
似HomePod 或者 router多啲

想問有冇巴打用 Homebridge Wol 黎開電腦?
我整到開機整唔到熄機

想知SONY X90G 用邊隻先岩
我搵到一個PLUGIN 係WORK 但係剩係有HDMI + NETFLIX
無得轉電視台...

巴打 我研究緊我部X90G 要點入HOMEBRIDGE
我用緊HOOBS既 裝左Bravia!TVOS 3.0
可唔可以COPY你個CONFIG俾我試下
我跟左你張圖去打都唔得 我諗直接COPY會好D

想問下samsung門鎖有冇homebridge?

工作關係呢兩日撚左ikea套野
四個字：DLLM
問埋價
DLLMCH

我就一定捱貴都買Philips Hue
ikea d 野 真係買個樣

等我話個事實你知，
Philips 既costing 唔會高ikea個set好多
呃錢到仆街

咁都已經係最好 有咩計

我無辦法忘記我係鴨記聽到個舖頭老闆同我講
Philips hue個價個陣我係咩反應
我差啲衝口而出講左個costing 出黎

You try try, 但轉台我都冇玩，我冇插天線入電視
{
"platform": "BraviaOSPlatform",
"tvs": [
{
"name": "Sony TV",
"ip": "192.168.1.9",
"port": 80,
"psk": "whoknows",
"apps": [
"YouTube",
"Netflix",
"ViuTV",
"DS video",
"DS photo"
]
}
],
"interval": 10
},

Support smartthings 既應該得，
不過我個人唔建議放門鎖上網...

其實冇得咁計，it既商業世界其實不嬲hardware cost係最平，等於有人話iPhone成本幾平都係多魚。
亦都係點解出面炒人炒IT人先，因為It成本係好貴。
Ikea/hue仲要計埋要比錢apple認證, 另外長企咁大capacity既server比hue既錢又點計？

Smart lighting好多唔同牌子，但Philips hue都仲企得咁硬都多人買係有佢原因，佢既穩定性冇一隻牌子比得上，而呢樣野玩smart home我個人認為係最重要。
另外配套亦做得好（e.g ikea要買埋個remote黎做driver先帶到啲燈入bridge都幾肉酸）

利申：有tradfri, hue, lifx , sylvania, vocinc, eve既燈

想比人爆格？
佢最多得藍芽

我見august個d可以用homekit同detect到你電話會自動開門 想睇下homebridge有冇差唔多嘅function

問左aqara客服個智能開關制唔可以用智能燈同較光暗轉色嘅燈 用左會可能閃閃下 即係只可以用普通燈制先得

Crash 就執下個firmware 啦屌

利伸日日鵝鳩啲同事快啲執好啲bug

ok thanks 今晚試下先 唔得再問

巴打係入面做
佢地bug fix算唔算快？
Aqara d野係咪唔太stable? 個hub樓上話成日hang係咪真？
黎緊裝修想用智能開關加yeelight
Philips hue太貴啦

留名先

主要用原生homekit devices, 有裝homebridge 係nas

有個TG group 入面唔少玩家同高手
可以入去研究下

Koogeek 用緊4隻, 外型ok. 但用落認真麻麻
唔好買

幾正, 仲有無d homekit plugin 可以同s記連動?

我只係做呢行姐
都係一樣每個product有數不完既bug/firmware error/hardware issue

我估你問緊佢個單火線version right ?
呢個係單火線制design 問題，應該所有牌子單火線制都有機會會咁。

因為單火線制既原理係佢會係loading度偷小小電黎運作，如果你盞燈有時dim到好細既時間，佢用既電流會好小，令個制偷既電流同佢比變得significant而有機會引致閃閃下呢個情況。

有拉中線既話個制自己行另一條路唔洗再偷電，
會stable好多，support既最大功率都大啲。

至於aqara stable唔stable，睇firmware睇彩數，我自己就smooth既，dim/變色都冇閃。

不過今時今日，咪鬼用大陸野啦

啲大陸佬firmware真係屎都不如

即係我裝修叫師父要做零線？
巴打你電制同智能燈咁配 係homekit咪要define兩個名 咁開燈咪要開兩次？

拉埋條中線會多選擇啲先，價錢你可以compare下差幾多。

另外問得好，兩舊野control一盞燈都係會煩啲啲，
會有關左電制就hue果邊control唔到既問題。
但一開電制hue會自動著，唔洗再開隻hue，hue以外既都係咁work。

我係因為果隻係雙掣黎，我其實只係想control另一半邊，hue用果半邊我係長開，因為我後期先玩smart home冇預先plan好啲掣

咁講其實如果全屋燈都係智能燈膽而全屋都識用係唔需要用智能開關制
裝都係做孝子怕其他人唔識用或者熄左制remote唔到

可以咁講
燈制主要係比啲ceiling light/downlight呢啲比較少會有IoT選擇既用
同埋如果你由裝修個刻就決定要行IoT
我會強烈建議你做燈制
因為Smart bulb壞左好撚貴
（原因係要分攤個develop cost，物料成本？Ha-Ha-Ha)

多謝指教
巴打仲有冇其他homekit device介紹可以玩下

你指牌子？
我個間啲野未出晒喎
做唔到打手阿屌

香薰氣有冇用開？
vocolinc 有部，應該暫時都仲係唯一一部homekit official 認證既氣薰機, 玩下都幾得意，自帶變色燈，不過呢個牌子connection麻麻，但未算太差

Amazon us 見過最平好似39usd

Homebridge有隻叫Uix既plug-in可以裝，上面提過既hoobs一flash落sd card會包埋比你。 app有好幾隻，不過一般般。
要config要打一堆野你多數會用電腦。

Home assistant好睇你係咪好唔想依靠homekit做你既main hub。佢同homebridge唔同既地方係，homebridge只係一隻可以帶好多野入homekit既bridge。而home assistant你可以玩多啲野，例如automation rules你覺得home app唔夠好/etc，自己想寫其他rules/etc。不過要識寫下code。

如果單純想control到就夠咁玩homebridge都夠，
或者先試homebridge+homekit, 之後覺得有野做唔到先研究

我試過 唔得....
我唔知點解我個HOMEKIT 搵唔到部電視...
試過幾隻都唔得 PSK又係設計較左 IP我係電視個SETTINGS抄左
都唔知衰咩....

睇黎想用SIRI轉台都係唔得
試左N個PLUGIN 剩係得一個SONY TELEVISION 係得
但係又剩係得HDMI1~4 同 NETFLIX

留低個PLUGIN條LINK
睇下有無高手幫我搞搞... 到底點先裝到

定其實應該裝呢個 呢個好似係最新UPDATE ...

巴打有無TG可以留低 好多問題想問你

有冇人試過用LifeSmart 個萬能遙控？係咪真係work？

用唔用到係HomeKit? 我見佢係大陸有出HomeKit 套裝

我新手黎 淨係係房裝咗燈
依家用膠紙貼住原本個燈制
迫自己用siri開閂燈

其實慣左好快就會唔掂個燈制